[
{
    "id": 1,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي أهم القبائل التي شكلت مملكة أوداغست؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "قبائل سنحاسن",
      "قبائل لمتات",
      "قبيلة صنهاجة",
      "قبائل لول"
    ],
    "correctAnswer": "قبائل سنحاسن",
    "explanation": "شكلت قبائل سنحاسن النواة الرئيسية لمملكة أوداغست، وكانت تتمتع بالقوة والتنظيم السياسي الذي ساعد على توحيد المملكة وتحقيق تطورها."
  }
  ,
  {
    "id": 2,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي القوات الرئيسية التي استخدمتها مملكة أوداغست لتحقيق السيطرة على المناطق المجاورة؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "الجيوش البرية",
      "القوارب البحرية",
      "الفرسان المدجنة",
      "القبائل الحليفة"
    ],
    "correctAnswer": "الفرسان المدجنة",
    "explanation": "استخدمت مملكة أوداغست الفرسان المدجنة كقوة رئيسية لتحقيق السيطرة على المناطق المجاورة، حيث كانت تتمتع هذه القوة بالقوة والتنظيم العسكري الذي ساعدها في الفتوحات العسكرية."
  }
,
{
    "id": 3,
    "division": "arabe",
    "question": "كيف تم تنظيم الحكم في مملكة أوداغست؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "نظام ملكي مطلق",
      "نظام ديمقراطي",
      "نظام حكم قبلي",
      "نظام اتحادي"
    ],
    "correctAnswer": "نظام حكم قبلي",
    "explanation": "تميزت مملكة أوداغست بنظام حكم قبلي، حيث كان الحكم يتم بواسطة الشيوخ والزعماء القبليين الذين كانوا يتولون مسؤولية القيادة واتخاذ القرارات السياسية."
  }
,
{
    "id": 4,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي الإنجازات الرئيسية التي حققتها مملكة أوداغست خلال فترة حكمها؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "توحيد المنطقة تحت حكم واحد",
      "تطوير البنية التحتية والطرق",
      "تأسيس نظام تعليمي متقدم",
      "تنمية العلوم والفنون"
    ],
    "correctAnswer": "توحيد المنطقة تحت حكم واحد",
    "explanation": "أحد أهم إنجازات مملكة أوداغست كان توحيد المنطقة تحت حكم واحد، مما أدى إلى تعزيز السلطة والتمكين السياسي للمملكة."
  }
,
{
    "id": 5,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هو الدور الذي لعبته القبائل في تأسيس وتطوير مملكة أوداغست؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "دعمت القبائل الملكية بالقوة العسكرية والدعم اللوجستي",
      "شكلت القبائل الأساس لهيكلة الحكم والإدارة",
      "ساهمت القبائل في تمويل مشاريع البنية التحتية",
      "قاومت القبائل الهجمات الخارجية على المملكة"
    ],
    "correctAnswer": "شكلت القبائل الأساس لهيكلة الحكم والإدارة",
    "explanation": "لعبت القبائل دورًا حاسمًا في تأسيس وتطوير مملكة أوداغست، حيث شكلت الأساس لهيكلة الحكم والإدارة وساهمت في توحيد القوى العسكرية والسياسية."
  }
,
{
    "id": 6,
    "division": "arabe",
    "question": "كيف كانت العلاقات بين مملكة أوداغست والممالك والدول المجاورة؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "كانت العلاقات سلمية ومتعاونة في مجال التجارة والثقافة",
      "تميزت العلاقات بالعداء والصراع المستمر على السيطرة الإقليمية",
      "تطورت العلاقات إلى تحالفات عسكرية لمواجهة التهديدات الخارجية",
      "كانت العلاقات محدودة وغير مستقرة بسبب التبادل التجاري المحدود"
    ],
    "correctAnswer": "كانت العلاقات سلمية ومتعاونة في مجال التجارة والثقافة",
    "explanation": "تمتعت مملكة أوداغست بعلاقات سلمية ومتعاونة مع الممالك والدول المجاورة، حيث تبادلت التجارة والثقافة ونشرت السلام في المنطقة."
  }
,
{
    "id": 7,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي الخصائص الاقتصادية لمملكة أوداغست؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "اعتمادها على الزراعة وتربية الماشية كمصادر رئيسية للدخل",
      "تنوع الاقتصاد بين الزراعة والصيد والتجارة",
      "الاعتماد الكامل على الصناعة والتجارة الدولية",
      "غياب النشاط الاقتصادي والاعتماد على المساعدات الخارجية"
    ],
    "correctAnswer": "اعتمادها على الزراعة وتربية الماشية كمصادر رئيسية للدخل",
    "explanation": "تميزت مملكة أوداغست بالاعتماد على الزراعة وتربية الماشية كمصادر رئيسية للدخل، وكانت تعتبر الزراعة الرئيسية للاقتصاد مع تطور الرعي وتجارة الذهب والملح."
  }
,
{
    "id": 8,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هو النظام السياسي الذي تبنته مملكة أوداغست؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "النظام الديمقراطي",
      "النظام الشيوعي",
      "النظام الفيدرالي",
      "النظام القبلي المركزي"
    ],
    "correctAnswer": "النظام القبلي المركزي",
    "explanation": "تبنت مملكة أوداغست النظام القبلي المركزي، حيث كان الحكم مركزيًا بيد الإمبراطور والعشائر القبلية المتحالفة معه، وكانت العشائر تتمتع بدرجة كبيرة من الحكم المحلي والاستقلال النسبي."
  }
,
{
    "id": 9,
    "division": "arabe",
    "question": "كيف تم إدارة الشؤون الداخلية في مملكة أوداغست؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "بواسطة مجلس تشريعي منتخب",
      "بواسطة مجلس استشاري يتكون من العلماء والحكماء",
      "بواسطة الملك ومساعديه القريبين",
      "بواسطة الجيوش والقادة العسكريين"
    ],
    "correctAnswer": "بواسطة الملك ومساعديه القريبين",
    "explanation": "تم إدارة الشؤون الداخلية في مملكة أوداغست بواسطة الملك ومساعديه القريبين، حيث كان الملك يتولى صنع القرارات الرئيسية وإدارة الشؤون الحكومية بمساعدة مجموعة من المستشارين المقربين منه."
  }
,
{
    "id": 10,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي التقاليد والثقافة التي نشأت في مملكة أوداغست؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "التقاليد العربية الإسلامية والثقافة البدوية",
      "التقاليد الأفريقية الأصلية والثقافة البوسنية",
      "التقاليد الفرنسية والثقافة الأوروبية",
      "التقاليد الصينية والثقافة اليابانية"
    ],
    "correctAnswer": "التقاليد العربية الإسلامية والثقافة البدوية",
    "explanation": "نشأت في مملكة أوداغست التقاليد العربية الإسلامية والثقافة البدوية، حيث كانت هذه التقاليد والثقافة تشكل الأساس الثقافي والاجتماعي للمملكة."
  }
,
{
    "id": 11,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي الأسباب الرئيسية وراء سقوط مملكة أوداغست؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "الصراعات الداخلية والهجمات الخارجية",
      "السياسات الاقتصادية الفاشلة",
      "الأوضاع الجوية القاسية",
      "تغيرات في التكنولوجيا العسكرية"
    ],
    "correctAnswer": "الصراعات الداخلية والهجمات الخارجية",
    "explanation": "سقطت مملكة أوداغست بسبب الصراعات الداخلية والتحالفات الخارجية، حيث شهدت المملكة صراعات وحروب داخلية بين القبائل المختلفة وهجمات من الدول المجاورة."
  }
,
{
    "id": 12,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي الأهمية التاريخية لمملكة أوداغست؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "تأسيس دولة مركزية قوية في المنطقة",
      "النمو الاقتصادي والثقافي",
      "التحالفات الدولية والتجارة البحرية",
      "السيطرة على المواقع الاستراتيجية"
    ],
    "correctAnswer": "تأسيس دولة مركزية قوية في المنطقة",
    "explanation": "كانت مملكة أوداغست ذات أهمية تاريخية كبيرة حيث نجحت في تأسيس دولة مركزية قوية في المنطقة، وتوفير الاستقرار والأمن للمواطنين والتجار، وتعزيز الثقافة والاقتصاد في العصر الوسيط."
  }
,{
    "id": 13,
    "division": "arabe",
    "question": "كيف تم تمويل النشاطات العسكرية والبناء البنية التحتية في مملكة أوداغست؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "من موارد الدولة الطبيعية مثل الزراعة والتعدين",
      "من الضرائب والرسوم على التجارة والمواطنين",
      "من المساعدات الخارجية من الدول الإسلامية الأخرى",
      "من مبيعات السلع والمواد الزراعية للدول المجاورة"
    ],
    "correctAnswer": "من الضرائب والرسوم على التجارة والمواطنين",
    "explanation": "تم تمويل النشاطات العسكرية والبناء البنية التحتية في مملكة أوداغست بشكل رئيسي من خلال فرض الضرائب والرسوم على التجارة والمواطنين، مما ساهم في تمويل أنشطة الدولة وتعزيز القوات العسكرية وتطوير البنية التحتية للمملكة."
  }
,
{
    "id": 14,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي التكنولوجيا التي استخدمتها مملكة أوداغست في الحروب والبناء؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "الأسلحة النارية والمدافع الثقيلة",
      "الطائرات والصواريخ",
      "الأسلحة التقليدية مثل السيوف والرماح",
      "تقنيات البناء المتقدمة مثل الأسس الخرسانية"
    ],
    "correctAnswer": "الأسلحة التقليدية مثل السيوف والرماح",
    "explanation": "استخدمت مملكة أوداغست في الحروب والبناء التكنولوجيا التقليدية مثل السيوف والرماح، حيث كانت تعتمد بشكل رئيسي على الأساليب التقليدية في المعارك والبناء، ولم تكن لديها تكنولوجيا حديثة مثل الأسلحة النارية أو الطائرات."
  }
,
{
    "id": 15,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي العلاقة بين مملكة أوداغست والثقافات الأخرى في المنطقة؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "الصراع المستمر والعداء",
      "التبادل الثقافي والتأثير المتبادل",
      "الاندماج الكامل والاستيعاب",
      "التجاهل والعزلة"
    ],
    "correctAnswer": "التبادل الثقافي والتأثير المتبادل",
    "explanation": "كان لدى مملكة أوداغست علاقات ثقافية وتجارية ودينية مع الثقافات الأخرى في المنطقة، مما أدى إلى التبادل الثقافي والتأثير المتبادل بينها وبين الثقافات الأخرى وتشكيل مزيج فريد من الثقافات."
  }
,
{
    "id": 16,
    "division": "arabe",
    "question": "كيف تمت تنظيم المجتمع وتوزيع الثروات في مملكة أوداغست؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "تمت إدارة المجتمع بواسطة نظام الطبقات الاجتماعية والحظرية",
      "تمت توزيع الثروات بالتساوي على جميع أفراد المجتمع",
      "تمت إدارة المجتمع بواسطة مجلس الشيوخ والعشائر",
      "تمت توزيع الثروات بناءً على الجدارة والكفاءة"
    ],
    "correctAnswer": "تمت إدارة المجتمع بواسطة نظام الطبقات الاجتماعية والحظرية",
    "explanation": "تمت إدارة المجتمع في مملكة أوداغست بواسطة نظام الطبقات الاجتماعية والحظرية، حيث كانت هناك طبقة حاكمة وطبقة من الأمراء والنبلاء والطبقة الشعبية."
  }
,
{
    "id": 17,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي القوانين والمعايير التي تم الالتزام بها في مملكة أوداغست؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "تمت الالتزام بالقوانين الإسلامية والشريعة الإسلامية",
      "تمت الالتزام بالقوانين المحلية التقليدية وعادات القبائل",
      "تمت الالتزام بالقوانين العادلة الصادرة عن الحاكم",
      "تمت الالتزام بالقوانين الرومانية القديمة"
    ],
    "correctAnswer": "تمت الالتزام بالقوانين المحلية التقليدية وعادات القبائل",
    "explanation": "كانت مملكة أوداغست تلتزم بالقوانين المحلية التقليدية وعادات القبائل في إدارة شؤون المجتمع وتحكيم النزاعات."
  },
  {
    "id": 18,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي القطاعات الاقتصادية الرئيسية التي اعتمدتها مملكة أوداغست؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "الزراعة وتربية الحيوان",
      "التجارة البحرية والبرية",
      "الصيد والتعدين",
      "الصناعة والحرف اليدوية"
    ],
    "correctAnswer": "الزراعة وتربية الحيوان",
    "explanation": "اعتمدت مملكة أوداغست بشكل رئيسي على الزراعة وتربية الحيوان في تأمين الغذاء والموارد الاقتصادية."
  },
  {
    "id": 19,
    "division": "arabe",
    "question": "كيف تمت التجارة والتبادل الثقافي بين مملكة أوداغست والممالك الأخرى؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "تمت التجارة والتبادل الثقافي بواسطة القوافل التجارية والسفن",
      "تمت التجارة والتبادل الثقافي بواسطة الطيران والنقل الجوي",
      "تمت التجارة والتبادل الثقافي بواسطة القوارب الشراعية",
      "تمت التجارة والتبادل الثقافي بواسطة الرحلات البرية والمشي للمسافات الطويلة"
    ],
    "correctAnswer": "تمت التجارة والتبادل الثقافي بواسطة القوافل التجارية والسفن",
    "explanation": "تمت التجارة والتبادل الثقافي بين مملكة أوداغست والممالك الأخرى بواسطة القوافل التجارية عبر الصحراء والسفن عبر البحار والمحيطات."
  },
  {
    "id": 20,
    "division": "arabe",
    "question": "ما هي العوامل التي أدت إلى انهيار مملكة أوداغست؟",
    "matiere": "تاريخ موريتانيا",
    "answers": [
      "الصراعات الداخلية والتمردات القبلية",
      "الهجمات العسكرية من الممالك المجاورة",
      "الكوارث الطبيعية مثل الجفاف والجوع",
      "تراجع الاقتصاد وتدهور البنية التحتية"
    ],
    "correctAnswer": "الصراعات الداخلية والتمردات القبلية",
    "explanation": "كانت الصراعات الداخلية والتمردات القبلية من بين العوامل الرئيسية التي أدت إلى انهيار مملكة أوداغست، مما أضعف من قوتها وأدى إلى فقدان السيطرة على الأراضي."
  }
  
  
]
  